歐盟對中國反制措施不涉經濟制裁

歐盟最高外交官表示, 歐盟正準備對中國採取反制措施, 以回應中國在香港實施港區國安法; 但多位外交官強調, 可能採取的措施, 不會去到經濟制裁的地步, 又指歐盟成員國普遍支持採取一些行動, 但由於中國在歐洲的最緊密貿易夥伴匈牙利和希臘抵制, 目前未有詳細討論嚴厲措施. 歐盟與大部分西方國家一樣, 譴責中國人大不顧國際社會的強烈抗議, 通過港區國安法.

歐盟委員會主席馮德萊恩上月曾經警告, 指有關做法會為北京帶來非常負面的後果, 但歐盟委員會副主席、外交及安全政策高級代表博雷利, 在歐盟外長會議後, 只公布較溫和措施, 同意會協調共識後回應.以彰顯對香港自治和公民社會的支持, 但目前未有任何具體決定, 歐盟各國外長已討論, 將歐盟敏感技術出口禁令範圍擴大到香港的問題, 即任何可以用來鎮壓目的維護香港自治的抗議活動的設備和軟件. 博雷利又說, 歐盟各國政府還可以評估與香港的引渡協議和旅行建議, 增加香港學生的獎學金, 並向香港公民發放更多簽證.